女到中年, 搵男朋友真係咁難?

呢排成日見到呢度唔少中女話好難搵到男朋友. 又話"只係"想搵個正正常常, 樣貌收入中等, 無不良嗜好既男人, 但都係搵唔到, 唔明點解. 其實, 答案都係不離果三樣.

1. 你既要求離地, 無視"市面上"仍然單身但又想結婚既男人, 點解仲係單身.
2. 你無正視你自身既條件唔match你既要求.
3. 你無行動.

事實上, 一個"正正常常, 樣貌收入中等, 無不良嗜好既男人", 在一個以三字頭女性的擇偶市場上, 並非"屈就", 乃是"筍盤".

先講要求離地. 以三字頭的適婚女仕來睇, 去到月入十萬, 有車有樓果啲所謂"筍盤", 除非你自問係超靚女超有身材果種, 否則佢鍾意你你都唔會考慮 (正如一個月入二萬既男人, 唔會走去追baby一樣). 另一邊, 唔好話少過香港收入中位數, 就算係中位數果批, 一個月入一萬四千七既男人, 係唔會有能力結婚買樓 (除非靠父蔭). 既然係"中位數", 即係話, 咁樣已經至少篩走大約一半適婚男人.

條件太好既唔會啋你 (係都揀二字頭), 條件太差既你唔會啋佢 (無經濟能力結婚), 拍緊拖既都唔會啋你, 果度已經講緊一大半人. 再扣埋有不良嗜好, 唔想結婚, 結過婚, 只係想搵SP, 賣保險, 騙財騙色既騙子, 外表太差, 住得太遠, 工作太忙, 性格不好, 生活習慣相差太遠, 要同奶奶住等等等等......之後, 你認為, "市面上"仲會有幾多個"正正常常, 樣貌收入中等, 無不良嗜好既男人"可以俾你揀? (已經未計最基本果樣, 你同佢係要"識"既)

中女, 特別係自問都算係"正正常常, 而且幾靚"果班, 成日覺得只不過係一個"正正常常"既男人都已經算係屈就, 但你諗真啲就會明, 呢班男人對你嚟講, 並非屈就, 乃是筍盤.

因為覺得屈就, 就會衍生出第二個問題: 覺得自己既問題唔係問題.

我見過有中女咁講, 我都只不過係肥啫, 無其他問題, 唔明點解搵唔到. 無錯, 呢個世界, 唔係個個討厭肥, 但鍾意偏瘦係主流, 呢個係現實. 正如有人話, 我都只係一定要搵番教徒啫, 無其他要求. 但相比起非教徒, 呢個世界仲有幾多個單身教徒可以俾你揀? 你硬係要令自己脫離主流擇偶條件既一群, 咁最後變得難搵, 係好合情合理既事.

又或者, 正常地, 一個女仔去到三字頭, 身邊差唔多年齡既男仔, 好既大部份都已經俾人mark晒. 剩番落嚟既, 大把二字尾既女仔爭住要. 如果你仲要係覺得搵個四字頭既男人係"屈就", 咁你覺得難搵, 又有何出奇?

當你去到三字頭, 但你仲係用緊二字頭既標準去揀男朋友, 除非你個外表仲可以扮二字中, 二字尾, 否則, 難搵係好正常既結果. 如果你仲想要埋果啲"正正常常, 樣貌收入中等, 無不良嗜好既"但只係大你幾年既男人, well, 咁你唯有繼續呃自己, 只係緣份未到.

人人唔同既 我到60歲都會有人追

女到中年, 搵男朋友真係咁難?

學生時迷失在愛情遊戲, 隻豬中三已經唔記得比左邊個

20 歲果陣"年少輕狂"
搵mk扑野, 妄想用陰道熱力去溶化壞男人冷漠的心

27 28 歲感概人心紙薄, 世間男人皆一樣
既然你可以玩弄我的乳房(如果有) 和陰道,
為什麼我不能玩盡世間男人?
落bar買醉ons, 玩下tinder 搵sp是女性主義抬頭的象徵

32 歲了
自稱單身貴族, 同類圍爐叫自己做輕熟俱樂部,輕嘆香港男人不是playboy就是不能託付的宅男, 不求有個白馬王子但供唔起樓的男人是否沒有未來呢?
其實在網上口直心快的網友把28 歲以上都叫做熟女...

玩交友apps
約的30+ 出來見
好幾個一見就問我有冇打算結婚
好撚顛

你幾歲？

80後

離婚即分你一半身家
好過去打工

好文

所以我層樓係寫父母名

咁顛

有心食女，真係大把有得食
一來就問我有同打算結婚
再唔係就問
點解我唔拍拖

我已經鳩吹話同家人住公屋

話唔定係我分佢身家呢

香港法例唔會幫你

食番幾件比賽後報告thx

啲女咪又係搵緊水泡

唔想上身。。。。

以為樣樣中等 就只係篩走50%

實際上係 0.5^(條件數)

甚至更低

老老實實 中學班fd得我一條毒撚係未叫過雞

係啲女人咁戇鳩

咁正正常常, 樣貌收入中等, 無不良嗜好既女人又珍唔珍貴

lm

話你悶，冇情趣